%@metapost:402dse08.mp
\par\compo{1}{402dse08}{1}{\paragraph{Partie 1}
On dispose d'un pavé droit. On extrait de ce pavé droit une pyramide
${\cal P}_1$ comme l'indique la figure ci-contre.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur $DB$.
\item Calcule une mesure arrondie au degré de l'angle $\widehat{CDG}$.
\item Construis un patron de la pyramide $BDCG$ à l'échelle
$\dfrac14$.
\item Calcule le volume de la pyramide $BDCG$. Convertis le résultat
en litre.
\end{myenumerate}
}
\paragraph{Partie 2} De deux pavés droits identiques au précédent, on
extrait deux nouvelles pyramides ${\cal P}_2$ et ${\cal P}_3$.\par
Laquelle de ces trois pyramides a le plus petit volume ?
\par
\includegraphics{402dse08-2}\hfill\includegraphics{402dse08-3}